和理非與勇武之間 - 希望戰友慬記的事

如題，我係一個心態上長期處於勇武同和理非之間嘅中佬。行得前唔係因為我覺得可以擋啲咩，而係因為我相信，企得越前，就離真相越近。而另一方面，作為一個前離地中產，我行為上更接近和理非（尋日金鐘發夢無 gear），亦明白佢哋嘅感受。

由於呢幾日，明顯有人喺度嘗試帶風向，我想提出一啲現實同我對雙方嘅諗法嘅理解，等大家諗下，然後透過呢啲理解去減少被帶風向嘅機會。

致和理非：
- 依家其實無單純和理非嘅回合，因為政府自 7.7 旺角開始已經係屈緊示威者暴力，當中包括咗用反對通知書同鬼。所以出嚟嘅時候都要拎裝保護自己，減低對前線嘅壓力。同一時間，發生衝突唔好驚
- 勇武唔係一班無腦嘅人，佢哋好多行動都係經討論思考而得出。咁唔代表一定啱，但係希望大家盡最大能力去理解佢哋嘅心情、目的同限制（例如：電訊網絡問題）。唔好犯藍絲同一個錯，就係接收少部分資訊（TVB) 就作出判斷
- 你哋做得越多，勇武要做嘅就越少。遊行捐錢我相信大家都有做，但係呢個運動係需要你哋更多嘅行動。如果每個人都可以揀到一啲行動方向，無論係文宣組又好，工會組織又好去行事，咁勇武需要出嘅力就會減少

致勇武：
- 和理非大部分嘅言論都係出於關心你哋，所以有時唔需要覺得太冒犯，思考過啱用就用，唔啱用就唔用
- 大部分我認識嘅和理非都係核彈都唔割，但係一般都覺得要瞄準目標
- 雖然我哋知道你哋好多有必死嘅決心，但係你要明白，我哋需要你，所以盡可能唔好送頭。每一刻都要諗，自己好重要。

致所有戰友：
- 五大訴求，缺一不可
- 不指責，不割蓆，不篤灰

推

銀髮族個日，8.2全部都好和平
絕對係和理非回合